# Markdown

Одним из подзаданий является изучение языка разметки Markdown и  
составление отчета на нём же. Так как до этого о данном языке  
разметки мне не было известно практически ничего, то появилась  
необходимость изучить представленные источники информации и  
получить основные знания о предмете отчета.

## Немного о языке

Markdown – это облегченный язык разметки, который является  
инструментом преобразования кода в HTML. Главной особенностью  
данного языка является максимально простой синтаксис, который  
служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что в  
свою очередь позволяет легко его корректировать.

Markdown не является заменой HTML. Синтаксис Markdown достаточно  
ограничен, и соответствует лишь небольшому подмножеству элементов  
HTML. Он имеет в себе:

1. Блочные элементы (заголовки, цитаты, списки, блоки кода, etc.);
2. Строчные элементы (ссылки, изображения, кодовые фрагменты строк);
3. Дополнительные элементы - специальные символы HTML и автоматические ссылки.

С помощью Markdown удобно в процессе повествования использовать  
в качестве примеров куски кода, просто вставив его в текст с  
отступом в 4 пробела (или табуляцию):

    while norm(x - x0) > 0.01:
        x0 = x
        for i in range(len(A)):
            x[i] = np.sum(B[i, :i] * x[:i]) + np.sum(B[i, i+1:len(A)] * x0[i+1:len(A)]) + b[i]

Или приводить их в тексте: `for i in range(42): print(i)`.

По языку разметки имеются различные гайды по работе с ним,  
например, [этот](https://github.com/OlgaVlasova/markdown-doc).

## Что вышло

В результате изучения литературы по Markdown, был усвоен основной  
синтаксис языка, а также был опробован на реальном документе с  
различными случаями его применения. Также были опробованы инструменты  
для конвертирования готового Markdown-файла в другие форматы.

Это действительно простой и легкий для применения язык разметки,  
улучшающий жизнь и тому, кто его использует, и читателям Markdown-документа.
